\subsection{Caratteristiche degli utenti}
Il prodotto è destinato ad un bacino d'utenza composto principalmente da programmatori o più in generale persone che hanno competenze in ambito di qualità del software e/o di reverse engineering. Alcuni altri requisiti generici di un potenziale utente sono riportati di seguito.

\begin{itemize}
\item Livello di istruzione diploma di scuola superiore con specializzazione in
    materie tecniche, preferibile se sia un programmatore
\item Conoscenza del linguaggio Java
\item Familiarit\`a con la piattaforma Eclipse
\item Familiarit\`a con il concetto di code smell
\end{itemize}

Una sola categoria di utente è prevista per l'interazione con jMAV che verrà indicata, per quanto scritto sopra, con il nome di ``Utente programmatore''.
